星島引述消息：曾俊華收中央「紅燈」 未必參選特首

【星島日報報道】有傳計劃競選下屆特首的財政司司長上周訪京，曾獨自會見港澳辦主任王光亞。《星島日報》政情專欄「架勢堂」 引述「接近北京人士」的消息，指曾俊華「得到清晰的答案，就是『紅燈』，即是說中央不贊同他參加特首選舉。」
專欄稱，「未知鬍鬚曾（曾俊華）是否覺得不鼓勵訊息無講明時間性不夠清楚，抑或希望盡最後努力，故此仍然希望能直接詢問」，不過據悉曾俊華在會見王光亞後，得到清晰的答案，中央不贊同他參選。
文章又指曾俊華是「老好人」的審慎性格，不會在中央不鼓勵甚至亮紅燈的情況下，硬闖入閘，又稱他在中央不鼓勵下，仍然堅持上京問了路，「已經很對得起支持者」。